[立場投稿分享]前線手足入黎睇睇

利申 支持勇武 但家庭原因只敢做和理非
轉貼出黎 預咗會被負皮
預咗會被前線手足話無膽
但真係唔見到前線手足有嚴重傷亡
想講
行軍打仗都要考慮地型戰術
要長期抗爭 就要保留可動員能力
去打有一定程度把握既仗
希望各位前線手足耐心睇睇
再考慮當日既行動方向

7.27 衝之前ㅤ搞清楚咩嘢係南邊圍

【文：土生土長元朗仔】

元朗仔三十年出入南邊圍經驗同大家分享下。

1. 南邊圍唔係淨係住圍頭人。好多有頭有勢人士早已搬哂出去住 Yoho 住大屋，淨係大時大節（例如太公誕，或者星期日晚）先會嚟聚集，而留低的當然有黑道人有尼泊爾人（佢哋有幾兇狠可以留意返 2012 年南邊圍仇殺案），但亦都有多基層原居民或非原居民（其實唔係原居民就一定有錢），同埋好多貪呢度近西鐵而租呢度的無殼夫妻。冇錯呢度係龍蛇混雜的小城寨，但亦都係民居。

2. 南邊圍係圍村，但嚴格上佢亦係舊墟的南門。成個舊墟除咗兩個圍之外亦都連住有兩個屋苑（尚豪庭及鈞樂新邨）同兩間學校（鐘聲小學同耀道中學），而耀道中學響假日亦都會開放做禮拜堂。

3. 舊墟一整條長盛街有名滿清一條街，內裡周邊有晉源押、同益棧、大王廟同玄關二帝廟，四個都係一級歷史建築，係元朗老街坊的集體回憶，例如晉源押據小弟所知就是有個八十歲的伯伯定期為之整理，視如珠寶

4. 南邊圍之西邊有西邊圍，東有東頭圍英龍圍大圍村，元朗人合稱五和同氣連枝，北亦有屬十八鄉的林氏山貝村，有咩事群起而攻，大夥兒只能向南退，一旦大馬路人潮未散，東南角又係 Yoho 末期地盤，只能經水門頭天橋撤退，而落橋位的泰祥街水車館街一帶，係人煙極密集的社區。

以上都係想話俾大家聽，一旦要衝，你衝的唔係政府建築唔係商業區，係民居，甚至係學校教會。

一旦要衝，你攪到的可能是一磚一瓦不能碰，亦係老街坊的心血古跡。

一旦要衝，唔好彩被圍堵四面楚歌，好彩走得到都可能波及民居。

所以，真係要衝？

我知道要忍得住佢哋的狂暴唔容易，但今舖真係唔可以再兄弟爬山。

幾多人行入元朗，就幾多人行返出去。

Link:

推

一齊嚟一齊走

727對準鄉黑：南邊圍福德堂

當日疑接載白衫鄉黑的車牌：

VW 9089
WZ 7266
NT 21
VL 9886
TM 790

我有好多黃絲朋友都係住嗰頭，大家衝的話其實有8，9成機會攪到自己人

唔好係現場用呢句嘢叫散D人呀

當場屌柒你架

南邊圍咁大間福德堂

你老母想放生鄉黑?

推 唔好同白衫一樣無差別打人！

呢句野，在心中啦

你咁講，令我諗起聖經入面十災……

全香港而家都想打殘班仆街，包括我，但經過幾日冷靜落嚟，我覺得劉細良講得啱，可以參考
大家諗下，就算我地滅佢地村，到最後會點?我地無軍隊，無民主……
能夠幫到我地，就係得國際社會，若我地做嘅野同班仆街一樣咁過份，咁我地同班仆街會無分別
仇唔係唔報，而係要報得漂亮，Be water…

係 各位前線手足
都應該聽下劉細良係城寨節目分析既野同推論
佢係由英治時期開始做中央政策局
知道晒政府入面既思維方式
佢都係有支持前線既心
佢講既分析有一定程度幫助了解局勢
睇得返一般人睇唔到既盲點
雖然都唔係100％正確

冇辦法 仇恨已經建立
點講都好, 總有人會衝

但不指責 不督灰 不割
諗定點幫佢地SPIN仲好
我覺得SPIN去何妖被拆墳復仇幾好